給何君堯的恭賀信 - 馮睎乾

給何君堯的恭賀信 - 馮睎乾

何前博士：

得悉你的母校安格里亞魯斯金大學，因為一個上議院議員說三道四，單憑片面之詞，即褫奪你的名譽博士學位，實在由心底裏替你高興。不知元朗白衣兄弟跟你道賀了沒有？然而奇怪的是，昨天你竟然向記者說，此事令你「好遺憾，唔開心」，有冇搞錯？失去這個博士學位，至少有兩點可喜可賀。

一、你平生最大的恥辱，就是到英國讀law。眾所周知，西方法治不合祖國國情，你身為中國人，本該執葉歸根，在內地考律師牌，為什麼反而崇洋媚外，學外國勢力那套法律呢？既然母校跟你割席，你也應該趁機攤出民族大義，恥與為伍，乾脆DQ它頒給你的那個法律學位。男兒最怕入錯行，正如梁前特首不是搞政治的材料，何前博，你也不是做律師的材料。現在正是一大良機，讓你洗清這個恥辱！

二、今天博士學位太濫，早已貶值，相比之下，「前博士」就不同了，這才是名副其實的人生成就解鎖，社會影響力的最佳認證。憑學力而獲頒的博士，遠多於憑財力而買來的博士，而買得博士學位的人，又遠多於被褫奪博士學位的人。欠缺「非凡成就」，也真的沒資格被釘上「前博士」這條恥辱柱。何前博，你一夜之間，就跟世界聞名的電影監製Harvey Weinstein（他兩年前亦被母校水牛城大學DQ了名譽博士學位）齊上齊落，我真係恭喜你呀。

幾個月前，當你的祖宗山墳被掘出來時，我還擔心你會像明朝權臣嚴嵩一樣，因為自掘祖墳而落得抄家下場。看來我過慮了。自從你祖墳被毀，名氣和影響力俱有增無減，現在連英國上議院的Lord也來關注你，簡直是中國人的驕傲。其實做不做博士又有什麼關係呢？你真想要博士學位的話，葛珮帆博士的母校——夏威夷格林威治大學——才是信心保證，貨銀兩訖，它肯定不會DQ你。

祝全家富貴

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com